\documentclass{article}

\usepackage{epstopdf}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[centertags]{amsmath}
\usepackage[lmargin=2cm,rmargin=2cm,tmargin=2cm,bmargin=2cm]{geometry}
\usepackage{amsfonts,amssymb,graphicx,enumerate,verbatim,hyperref,color,hyperref,listings}

\epstopdfsetup{update}
\input{color}

\hypersetup{
  colorlinks,
  citecolor=wheat,
  filecolor=sienna,
  linkcolor=rosybrown,
  urlcolor=navy
}

\title{LEPTEN - LABSOLAR \\ Relatório de Desenvolvimento \\ BolsaCNPQ de Inic. Científica}

\author{Lucas \textsc{Tonussi}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{tabular}{lr}

Data de Realização: \today \\ Equipe: Lucas Tonussi e Thiago Coelho \\
Supervisor: \href{https://www.lepten.ufsc.br/equipe/pesquisadores/rubinei.html}{M.Sc. Rubinei Dorneles Machado} %Instructor/supervisor

\end{tabular}

\setlength\parindent{20pt}
\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}.} 

%Sec1

\section{Objetivos}

% If you have more than one objective, uncomment the below:
\begin{description}
\item[Aplicar uma Bússola] \hfill \\
Estudar o funcionamento de uma bússola para direção dos ventos.
\item[Construir um app] \hfill \\
Construir um app para ser aplicado a tela \textbf{Alertas}, escolher uma boa localização para esse bússola.
\end{description}
 

%Sec2

\section{Experimentações}



Emperimentos 01\\

Para aplicação da bússola de direção dos ventos. Foi feito um arquivo javascript que desenha a bússola
utilizando \href{http://processingjs.org/}{Processingjs} que é uma API Gráfica derivada de \href{http://processing.org/}{Processing}, dei o nome desse arquivo de \textbf{pbussola.js}. Com essa API pode-se desenhar com bastante facilidade. E a criação de uma bússola é bastante simples. Um Circulo contendo 0~360º uma agulha que aponta na direção do vento no local da estação CEMIG, CHELF ou COPEL\\


%Sec3

\section{Possibilidades e Aplicações}

\qquad As possibilidade de aplicação de Processing são enormes, visto que é uma engine gráfica e ambiente de programação ao mesmo tempo.


%Sec4

\section{Resultados e Conclusões}

O código a seguir ainda não utiliza Processingjs, mas imagens e rotações onde a agulha aponta para o grau da direção do vento.

\begin{verbatim}
//code pbussola.js

<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
	<head>
		<meta charset="utf-8" />
		<title>Animated Compass</title>
		<script src='compass.js'></script>
	</head>
	<body onload='init();'>
		<canvas id="compass" width="200" height="200"></canvas>
	</body>
</html>
// Global variable
var img = null, needle = null, ctx = null, degrees = 0;

function clearCanvas() {
	// clear canvas
	ctx.clearRect(0, 0, 200, 200);
}

function draw() {
	clearCanvas();
	// Draw the compass onto the canvas
	ctx.drawImage(img, 0, 0);
	// Save the current drawing state
	ctx.save();
	// Now move across and down half the 
	ctx.translate(100, 100);
	// Rotate around this point
	ctx.rotate(degrees * (Math.PI / 180));
	// Draw the image back and up
	ctx.drawImage(needle, -100, -100);
	// Restore the previous drawing state
	ctx.restore();
	// Increment the angle of the needle by 5 degrees
	degrees += 5;
}

function imgLoaded() {
	// Image loaded event complete.  Start the timer
	setInterval(draw, 100);
}

function init() {
	// Grab the compass element
	var canvas = document.getElementById('compass');
	// Canvas supported?
	if (canvas.getContext('2d')) {
		ctx = canvas.getContext('2d');
		// Load the needle image
		needle = new Image();
		needle.src = 'needle.png';
		// Load the compass image
		img = new Image();
		img.src = 'compass.png';
		img.onload = imgLoaded;
	} else {
		alert("Canvas not supported!");
	}
}
\end{verbatim}

%Sec5

\section{Discussões Abertas}

//...

\begin{verbatim}
\end{verbatim}

%Sec6

\section{Respostas e Definições}

\begin{itemize}
\begin{item}
Resposta 01

\end{item}
\begin{item}


\end{item}
\begin{item}
Resposta 02
\end{item}
\end{itemize}

%Bib

\begin{thebibliography}{9}

%\bibitem{Svn}
%Version Control with Subversion: For Subversion 1.7: (r4498) by Ben Collins-Sussman, Brian W. Fitzpatrick, and C. Michael Pilato \url{http://svnbook.red-bean.com/en/1.7/svn-book.pdf}, 2001.





\end{thebibliography}

\end{document}
